# Chinese (Simplified) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-18 20:43+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-28 19:49+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_Hans\n"
"Language-Team: zh_Hans <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: blueprints/auth.py:31
msgid "Session invalid, please login again."
msgstr "会话无效，请重新登录。"

#: blueprints/auth.py:35
msgid "Two-factor authentication code is incorrect."
msgstr "双因素身份验证代码不正确。"

#: blueprints/auth.py:43
msgid "Username or password is incorrect."
msgstr "用户名或密码不正确。"

#: blueprints/auth.py:52
msgid "You have been logged out successfully."
msgstr "您已成功注销。"

#: blueprints/auth.py:75
msgid "Username and password cannot be empty."
msgstr "用户名和密码不能为空。"

#: blueprints/auth.py:87
#, python-format
msgid ""
"Administrator account created, but failed to initialize Anx library: "
"%(message)s"
msgstr "管理员帐户已创建，但初始化 Anx 书库失败：%(message)s"

#: blueprints/auth.py:89
msgid "Administrator account has been created, please login."
msgstr "管理员帐户已创建，请登录。"

#: blueprints/auth.py:111
msgid "Username and password cannot be empty"
msgstr "用户名和密码不能为空"

#: blueprints/auth.py:114 static/js/register.js:6
msgid ""
"Username can only contain letters, numbers and underscores, 3-50 "
"characters long"
msgstr "用户名只能包含字母、数字和下划线，长度为 3-50 个字符"

#: blueprints/auth.py:117 static/js/register.js:5
msgid "Password must be at least 6 characters"
msgstr "密码必须至少为 6 个字符"

#: blueprints/auth.py:122
msgid "Username already exists"
msgstr "用户名已存在"

#: blueprints/auth.py:126
msgid "Please enter invite code"
msgstr "请输入邀请码"

#: blueprints/auth.py:135
msgid "Invite code is invalid"
msgstr "邀请码无效"

#: blueprints/auth.py:138
msgid "Invite code has reached usage limit"
msgstr "邀请码已达到使用上限"

#: blueprints/auth.py:143
msgid "Invite code has expired"
msgstr "邀请码已过期"

#: blueprints/auth.py:174 static/js/register.js:7
msgid "Registration successful! Please login."
msgstr "注册成功！请登录。"

#: blueprints/auth.py:180
msgid "An error occurred during registration"
msgstr "注册过程中发生错误"

#: blueprints/main.py:111 blueprints/stats.py:16
msgid "0 minutes"
msgstr "0 分钟"

#: blueprints/main.py:115 blueprints/stats.py:20
#, python-format
msgid "%(hours)s hours %(minutes)s minutes"
msgstr "%(hours)s 小时 %(minutes)s 分钟"

#: blueprints/main.py:116 blueprints/stats.py:21
#, python-format
msgid "%(minutes)s minutes"
msgstr "%(minutes)s 分钟"

#: blueprints/stats.py:34
msgid "This user has disabled their stats page."
msgstr "该用户已禁用其统计页面。"

#: blueprints/stats.py:37
msgid "This user's stats page is private."
msgstr "该用户的统计页面是私密的。"

#: blueprints/stats.py:41
msgid "Anx library not found for this user."
msgstr "未找到该用户的 Anx 书库。"

#: blueprints/api/audiobook.py:111 blueprints/api/audiobook.py:257
msgid "'book_id' or 'library' is missing from the request"
msgstr "'book_id' 或 'library' 参数缺失"

#: blueprints/api/audiobook.py:120
msgid "A task for this book is already in progress."
msgstr "本书的有声书生成任务已在进行中。"

#: blueprints/api/audiobook.py:181
msgid "Invalid 'library' type"
msgstr "无效的 'library' 类型"

#: blueprints/api/audiobook.py:230 static/js/page/translations.js:73
#, python-format
msgid "File error: %(error)s"
msgstr "文件错误：%(error)s"

#: blueprints/api/audiobook.py:234
#, python-format
msgid "An unknown error occurred while starting the task: %(error)s"
msgstr "启动任务时发生未知错误：%(error)s"

#: blueprints/api/audiobook.py:244 blueprints/api/audiobook.py:274
#: blueprints/api/audiobook.py:327
msgid "Task not found"
msgstr "未找到任务"

#: blueprints/api/audiobook.py:278
msgid "Forbidden"
msgstr "禁止访问"

#: blueprints/api/audiobook.py:282
msgid "Audiobook is not ready for download"
msgstr "有声书尚未准备好下载"

#: blueprints/api/audiobook.py:287
msgid "File not found on server"
msgstr "服务器上未找到文件"

#: blueprints/api/audiobook.py:314
#, python-format
msgid "Could not send file: %(error)s"
msgstr "无法发送文件：%(error)s"

#: blueprints/api/audiobook.py:319
msgid "Authentication required"
msgstr "需要身份验证"

#: blueprints/api/audiobook.py:334
msgid "Permission denied to delete this Anx audiobook"
msgstr "无权删除此 Anx 有声书"

#: blueprints/api/audiobook.py:337 utils/decorators.py:19
msgid "Maintainer or administrator permission required."
msgstr "需要维护者或管理员权限。"

#: blueprints/api/audiobook.py:353
msgid "Audiobook deleted successfully"
msgstr "有声书删除成功"

#: blueprints/api/audiobook.py:358
msgid "An error occurred during deletion"
msgstr "删除过程中发生错误"

#: blueprints/api/auth_2fa.py:15
msgid "2FA is already enabled."
msgstr "两步验证已启用。"

#: blueprints/api/auth_2fa.py:30
msgid "No pending 2FA setup request found."
msgstr "未找到待处理的两步验证设置请求。"

#: blueprints/api/auth_2fa.py:36
msgid "2FA has been successfully enabled!"
msgstr "两步验证已成功启用！"

#: blueprints/api/auth_2fa.py:38
msgid "Incorrect verification code."
msgstr "验证码不正确。"

#: blueprints/api/auth_2fa.py:45
msgid "2FA has been disabled."
msgstr "两步验证已禁用。"

#: blueprints/api/books.py:36
msgid "Anx database not found."
msgstr "未找到 Anx 数据库。"

#: blueprints/api/books.py:45
#, python-format
msgid "Book file with ID %(book_id)s not found."
msgstr "未找到 ID 为 %(book_id)s 的图书文件。"

#: blueprints/api/books.py:52
#, python-format
msgid "Error downloading book: %(error)s"
msgstr "下载图书时出错：%(error)s"

#: blueprints/api/books.py:163
msgid ""
"This book needs to be converted to EPUB, but the `ebook-converter` tool "
"is missing in the current environment."
msgstr "这本书需要转换为 EPUB，但当前环境中缺少 `ebook-converter` 工具。"

#: blueprints/api/books.py:167
msgid "Unable to process or convert the book."
msgstr "无法处理或转换该图书。"

#: blueprints/api/books.py:172 blueprints/api/books.py:257
msgid "Book details not found."
msgstr "未找到图书详情。"

#: blueprints/api/books.py:183
msgid "This book has no available formats."
msgstr "该图书没有可用的格式。"

#: blueprints/api/books.py:189
msgid "Unable to download the book."
msgstr "无法下载该图书。"

#: blueprints/api/books.py:194
msgid "Please configure your Kindle email in user settings first."
msgstr "请先在用户设置中配置您的 Kindle 邮箱。"

#: blueprints/api/books.py:201
msgid ""
"This book needs to be converted to EPUB, but the `ebook-converter` tool "
"is missing. Please install it in the system PATH."
msgstr "这本书需要转换为 EPUB，但缺少 `ebook-converter` 工具。请在系统 PATH 中安装它。"

#: blueprints/api/books.py:204
msgid "Unable to get or process the EPUB file for the book."
msgstr "无法获取或处理该图书的 EPUB 文件。"

#: blueprints/api/books.py:251
msgid ""
"This book needs to be converted to EPUB, but the `ebook-converter` tool "
"is missing."
msgstr "这本书需要转换为 EPUB，但缺少 `ebook-converter` 工具。"

#: blueprints/api/books.py:264
msgid "No pushable format found."
msgstr "未找到可推送的格式。"

#: blueprints/api/books.py:269
msgid "Error downloading or processing the book."
msgstr "下载或处理图书时出错。"

#: blueprints/api/books.py:275 blueprints/api/books.py:409
msgid "User directory not configured."
msgstr "用户目录未配置。"

#: blueprints/api/books.py:295
#, python-format
msgid ""
"Book '%(filename)s' pushed. Processed: %(processed)s, Skipped: "
"%(skipped)s."
msgstr "图书 '%(filename)s' 已推送。已处理：%(processed)s，已跳过：%(skipped)s。"

#: blueprints/api/books.py:321
msgid "Missing book ID."
msgstr "缺少图书 ID。"

#: blueprints/api/books.py:401
#, python-format
msgid "Anx book with ID %(book_id)s not found."
msgstr "未找到 ID 为 %(book_id)s 的 Anx 图书。"

#: blueprints/api/books.py:405
#, python-format
msgid "File path for book with ID %(book_id)s is missing."
msgstr "缺少 ID 为 %(book_id)s 的图书文件路径。"

#: blueprints/api/books.py:413
#, python-format
msgid "Book file not found at path: %(path)s"
msgstr "在路径 %(path)s 未找到图书文件"

#: blueprints/api/books.py:419
#, python-format
msgid "Failed to read book file: %(error)s"
msgstr "读取图书文件失败：%(error)s"

#: blueprints/api/books.py:452 blueprints/api/calibre.py:89
#, python-format
msgid ""
"Book '%(title)s' uploaded successfully, ID: %(book_id)s (but failed to "
"update source)."
msgstr "图书 '%(title)s' 上传成功，ID：%(book_id)s（但更新来源失败）。"

#: blueprints/api/books.py:458 blueprints/api/calibre.py:98
#, python-format
msgid "Book '%(title)s' uploaded successfully, ID: %(book_id)s."
msgstr "图书 '%(title)s' 上传成功，ID：%(book_id)s。"

#: blueprints/api/books.py:464 blueprints/api/calibre.py:106
msgid "Upload failed, book may already exist."
msgstr "上传失败，图书可能已存在。"

#: blueprints/api/books.py:470 blueprints/api/calibre.py:112
#, python-format
msgid "Calibre server returned an error: %(code)s - %(text)s"
msgstr "Calibre 服务器返回错误：%(code)s - %(text)s"

#: blueprints/api/books.py:474 blueprints/api/calibre.py:122
#: blueprints/api/calibre.py:194
#, python-format
msgid "Error connecting to Calibre server: %(error)s"
msgstr "连接 Calibre 服务器时出错：%(error)s"

#: blueprints/api/books.py:480 blueprints/api/calibre.py:21
msgid "You do not have permission to upload books."
msgstr "您无权上传图书。"

#: blueprints/api/calibre.py:24
msgid "No file part."
msgstr "无文件部分。"

#: blueprints/api/calibre.py:28
msgid "No selected file."
msgstr "未选择文件。"

#: blueprints/api/calibre.py:133
msgid "Book not found"
msgstr "未找到书籍"

#: blueprints/api/calibre.py:139
msgid "You do not have permission to edit this book."
msgstr "您无权编辑此书籍。"

#: blueprints/api/calibre.py:170
msgid "No fields provided to update."
msgstr "未提供要更新的字段。"

#: blueprints/api/calibre.py:185
msgid "Metadata updated successfully."
msgstr "元数据更新成功。"

#: blueprints/api/calibre.py:187
msgid "Calibre returned an unknown response."
msgstr "Calibre 返回未知响应。"

#: blueprints/api/calibre.py:189
#, python-format
msgid "Calibre returned an invalid JSON response: %(text)s"
msgstr "Calibre 返回了无效的 JSON 响应：%(text)s"

#: blueprints/api/calibre.py:192
#, python-format
msgid "Error connecting to Calibre server: %(code)s %(reason)s"
msgstr "连接 Calibre 服务器时出错：%(code)s %(reason)s"

#: blueprints/api/calibre.py:220
msgid "Field parameter is required."
msgstr "字段参数是必需的。"

#: blueprints/api/calibre.py:224
#, python-format
msgid "Completions not supported for field: %(field)s"
msgstr "不支持字段 %(field)s 的补全。"

#: blueprints/api/email_service.py:20
msgid "SMTP is not fully configured."
msgstr "SMTP 未完全配置。"

#: blueprints/api/email_service.py:67
msgid "Email sent successfully."
msgstr "邮件发送成功。"

#: blueprints/api/email_service.py:70
#, python-format
msgid "Failed to send email: %(error)s"
msgstr "发送邮件失败：%(error)s"

#: blueprints/api/email_service.py:78
msgid "Test recipient email address is required."
msgstr "测试收件人电子邮件地址是必需的。"

#: blueprints/api/email_service.py:94
#, python-format
msgid "Test email successfully sent to %(email)s."
msgstr "测试邮件已成功发送至 %(email)s。"

#: blueprints/api/email_service.py:96
#, python-format
msgid "Failed to send test email: %(message)s"
msgstr "发送测试邮件失败：%(message)s"

#: blueprints/api/invite.py:20
msgid "Insufficient permissions"
msgstr "权限不足"

#: blueprints/api/invite.py:39
msgid ""
"Custom invite code can only contain uppercase letters and numbers, 4-20 "
"characters long"
msgstr "自定义邀请码只能包含大写字母和数字，长度为 4-20 个字符"

#: blueprints/api/invite.py:43
msgid "Invite code already exists"
msgstr "邀请码已存在"

#: blueprints/api/invite.py:77 static/js/settings.js:41
msgid "Operation failed"
msgstr "操作失败"

#: blueprints/api/llm.py:26
msgid "Authentication required."
msgstr "需要身份验证。"

#: blueprints/api/llm.py:149
msgid "Book ID and type are required."
msgstr "书籍 ID 和类型是必需的。"

#: blueprints/api/llm.py:158
msgid "No history found for this book."
msgstr "未找到该书籍的历史记录。"

#: blueprints/api/llm.py:174
msgid "MCP module is not available, cannot process book content."
msgstr "MCP 模块不可用，无法处理书籍内容。"

#: blueprints/api/llm.py:184 blueprints/api/service_configs.py:31
#: blueprints/api/service_configs.py:57
msgid "Missing required fields."
msgstr "缺少必填字段。"

#: blueprints/api/llm.py:213 blueprints/api/llm.py:281
#, python-format
msgid "Current time is %(current_time)s."
msgstr "当前时间是 %(current_time)s。"

#: blueprints/api/llm.py:214 blueprints/api/llm.py:282
#, python-format
msgid ""
"You are a helpful assistant. The user is asking about the book "
"'%(book_title)s'."
msgstr "你是一个乐于助人的助手。用户正在询问关于《%(book_title)s》这本书的问题。"

#: blueprints/api/llm.py:215 blueprints/api/llm.py:283
msgid ""
"You can use mermaid syntax for diagrams by enclosing it in ```mermaid ..."
" ```."
msgstr "您可以在 ```mermaid ... ``` 中使用 mermaid 语法来绘制图表。"

#: blueprints/api/llm.py:218
msgid ""
"IMPORTANT Mermaid Rules:\n"
"1. Node IDs must be single words (no spaces or special characters).\n"
"2. Titles and all kinds of descriptive texts containing special "
"characters like `():;\"` MUST be in quotes: `\"text\"`.\n"
"3. **Crucially, do NOT use colons to add labels to nodes, like `A --> B: "
"text`. This is invalid.** Instead, define the node label separately: `A "
"--> B; B[\"text\"]`.\n"
"4. Use valid arrow types: `-->`, `---`, `==>`. \n"
"5. Do not use `style` or `linkStyle` definitions; the theme is handled "
"automatically."
msgstr ""
"重要的 Mermaid 规则：\n"
"1. 节点 ID 必须是单个单词（不能有空格或特殊字符）。\n"
"2. 包含特殊字符（如 `():;\"`）的标题和各种描述性文本必须放在引号中：`\"text\"`。\n"
"3. **至关重要的一点是，不要使用冒号为节点添加标签，例如 `A --> B: text`。这是无效的。** 请单独定义节点标签：`A --> "
"B; B[\"text\"]`。\n"
"4. 使用有效的箭头类型：`-->`、`---`、`==>`。\n"
"5. 不要使用 `style` 或 `linkStyle` 定义；主题会自动处理。"

#: blueprints/api/llm.py:228 blueprints/api/llm.py:295
msgid "Invalid book type."
msgstr "无效的书籍类型。"

#: blueprints/api/llm.py:229 blueprints/api/llm.py:296
#, python-format
msgid "Failed to get book content: %(error)s"
msgstr "获取书籍内容失败：%(error)s"

#: blueprints/api/llm.py:230 blueprints/api/llm.py:297
msgid "Could not extract text from the book."
msgstr "无法从书籍中提取文本。"

#: blueprints/api/llm.py:231 blueprints/api/llm.py:298
msgid "LLM settings are not configured in user settings."
msgstr "用户设置中未配置 LLM。"

#: blueprints/api/llm.py:232 blueprints/api/llm.py:299
#, python-format
msgid ""
" Here is the full text of the book:\n"
"\n"
"---BOOK CONTENT---\n"
"%(book_content)s\n"
"---END BOOK CONTENT---"
msgstr ""
" 以下是这本书的全文：\n"
"\n"
"---书籍内容---\n"
"%(book_content)s\n"
"---书籍内容结束---"

#: blueprints/api/llm.py:233 blueprints/api/llm.py:300
#: static/js/page/translations.js:87
msgid "Please provide a comprehensive summary and a profound review of this book."
msgstr "请对这本书进行全面总结和深刻评论。"

#: blueprints/api/llm.py:234 blueprints/api/llm.py:301
#, python-format
msgid "Failed to communicate with LLM provider: %(error)s"
msgstr "与 LLM 提供商通信失败：%(error)s"

#: blueprints/api/llm.py:235 blueprints/api/llm.py:302
#: static/js/page/translations.js:79
msgid "Extracting entire book content..."
msgstr "正在提取整本书的内容..."

#: blueprints/api/llm.py:236 blueprints/api/llm.py:303
#: static/js/page/translations.js:80
msgid "Thinking..."
msgstr "思考中..."

#: blueprints/api/llm.py:249
msgid "Message ID is required."
msgstr "消息 ID 是必需的。"

#: blueprints/api/llm.py:260
msgid "Message not found."
msgstr "消息未找到。"

#: blueprints/api/llm.py:262
msgid "Permission denied."
msgstr "权限被拒绝。"

#: blueprints/api/llm.py:285
msgid ""
"IMPORTANT Mermaid Rules:\n"
"1. Node IDs must be single words (no spaces or special characters).\n"
"2. Descriptive text containing special characters like `():;\"` MUST be "
"in quotes: `\"text\"`.\n"
"3. **Crucially, do NOT use colons to add labels to nodes, like `A --> B: "
"text`. This is invalid.** Instead, define the node label separately: `A "
"--> B; B[\"text\"]`.\n"
"4. Use valid arrow types: `-->`, `---`, `==>`. \n"
"5. Do not use `style` or `linkStyle` definitions; the theme is handled "
"automatically."
msgstr ""
"重要的 Mermaid 规则：\n"
"1. 节点 ID 必须是单个单词（不能有空格或特殊字符）。\n"
"2. 包含特殊字符（如 `():;\"`）的描述性文本必须放在引号中：`\"text\"`。\n"
"3. **至关重要的一点是，不要使用冒号为节点添加标签，例如 `A --> B: text`。这是无效的。** 请单独定义节点标签：`A --> "
"B; B[\"text\"]`。\n"
"4. 使用有效的箭头类型：`-->`、`---`、`==>`。\n"
"5. 不要使用 `style` 或 `linkStyle` 定义；主题会自动处理。"

#: blueprints/api/llm.py:324
msgid "Base URL and API Key are required."
msgstr "需要提供基础 URL 和 API 密钥。"

#: blueprints/api/llm.py:340
msgid "Unexpected response format from model provider."
msgstr "模型提供商返回了意外的响应格式。"

#: blueprints/api/llm.py:345
msgid "Authentication error. Please check your API Key."
msgstr "身份验证错误。请检查您的 API 密钥。"

#: blueprints/api/llm.py:347
msgid "Invalid API endpoint. Please check your Base URL."
msgstr "无效的 API 端点。请检查您的基础 URL。"

#: blueprints/api/llm.py:349
#, python-format
msgid "Could not connect to the model provider: %(error)s"
msgstr "无法连接到模型提供商：%(error)s"

#: blueprints/api/llm.py:351
#, python-format
msgid "An unexpected error occurred: %(error)s"
msgstr "发生意外错误：%(error)s"

#: blueprints/api/llm.py:363
msgid "Session not found or permission denied."
msgstr "会话未找到或权限被拒绝。"

#: blueprints/api/llm.py:370
msgid "Chat session deleted successfully."
msgstr "聊天会话已成功删除。"

#: blueprints/api/service_configs.py:12 blueprints/api/service_configs.py:34
msgid "Invalid config type specified."
msgstr "指定的配置类型无效。"

#: blueprints/api/service_configs.py:45
msgid "Configuration profile saved successfully."
msgstr "配置方案已成功保存。"

#: blueprints/api/service_configs.py:48 blueprints/api/service_configs.py:68
msgid "A profile with this name already exists."
msgstr "具有此名称的配置方案已存在。"

#: blueprints/api/service_configs.py:66
msgid "Configuration profile updated successfully."
msgstr "配置方案已成功更新。"

#: blueprints/api/service_configs.py:75
msgid "Configuration profile deleted successfully."
msgstr "配置方案已成功删除。"

#: blueprints/api/settings.py:79
msgid "User settings updated."
msgstr "用户设置已更新。"

#: blueprints/api/settings.py:147
#, python-format
msgid ""
"There are currently %(count)s audiobook generation task(s) in progress. "
"Updating the configuration will restart the server workers and interrupt "
"these tasks. Do you want to continue?"
msgstr "当前有 %(count)s 个有声书生成任务正在进行中。更新配置将重启服务器工作进程并中断这些任务。您确定要继续吗？"

#: blueprints/api/settings.py:157
msgid "Global settings updated."
msgstr "全局设置已更新。"

#: blueprints/api/settings.py:167
#, python-format
msgid "%(count)s audiobook files have been cleaned up."
msgstr "已清理 %(count)s 个有声书文件。"

#: blueprints/api/settings.py:169
#, python-format
msgid "An error occurred during cleanup: %(error)s"
msgstr "清理过程中发生错误：%(error)s"

#: blueprints/api/tokens.py:22
msgid "New token generated."
msgstr "已生成新令牌。"

#: blueprints/api/tokens.py:30
msgid "Token deleted."
msgstr "令牌已删除。"

#: blueprints/api/users.py:30
msgid "Username and password are required."
msgstr "用户名和密码是必需的。"

#: blueprints/api/users.py:47
#, python-format
msgid ""
"User added successfully, but failed to initialize Anx directory: "
"%(message)s"
msgstr "用户添加成功，但初始化 Anx 目录失败：%(message)s"

#: blueprints/api/users.py:49
msgid "User added and initialized successfully."
msgstr "用户添加并初始化成功。"

#: blueprints/api/users.py:51
msgid "Username already exists."
msgstr "用户名已存在。"

#: blueprints/api/users.py:64
msgid "User ID and username are required."
msgstr "用户 ID 和用户名是必需的。"

#: blueprints/api/users.py:80
msgid "User updated successfully."
msgstr "用户更新成功。"

#: blueprints/api/users.py:88
msgid "User ID is required."
msgstr "用户 ID 是必需的。"

#: blueprints/api/users.py:104
#, python-format
msgid "Error deleting user data directory: %(error)s"
msgstr "删除用户数据目录时出错：%(error)s"

#: blueprints/api/users.py:109
msgid "User and their data have been successfully deleted."
msgstr "用户及其数据已成功删除。"

#: static/js/login.js:3
msgid "A network error occurred, please try again."
msgstr "网络发生错误，请重试"

#: static/js/reader.js:17
msgid "Failed to fetch user settings"
msgstr "获取用户设置失败"

#: static/js/reader.js:18
msgid "Invalid book type specified."
msgstr "指定的图书类型无效。"

#: static/js/reader.js:19
msgid "Invalid URL for book reader."
msgstr "图书阅读器 URL 无效。"

#: static/js/reader.js:20
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch book: {statusText}"
msgstr "获取图书失败：{statusText}"

#: static/js/reader.js:21
msgid "Failed to initialize book renderer."
msgstr "初始化图书渲染器失败。"

#: static/js/reader.js:22
#, python-brace-format
msgid "Error loading book: {message}"
msgstr "加载图书时出错：{message}"

#: static/js/reader.js:23
msgid "Untitled"
msgstr "无标题"

#: static/js/reader.js:24
msgid "Unknown Author"
msgstr "未知作者"

#: static/js/reader.js:25
msgid "No voices available"
msgstr "无可用声音"

#: static/js/register.js:4
msgid "Password confirmation does not match"
msgstr "密码确认不匹配"

#: static/js/register.js:8
msgid "Registration failed"
msgstr "注册失败"

#: static/js/register.js:9
msgid "Network error, please try again later"
msgstr "网络错误，请稍后重试"

#: static/js/settings.js:10
#, python-brace-format
msgid ""
"Please make sure to add the sender email address ({email}) to your Amazon"
" Kindle trusted email list."
msgstr "请确保将发件人电子邮件地址 ({email}) 添加到您的亚马逊 Kindle 受信任电子邮件列表中。"

#: static/js/settings.js:11
msgid "WebDAV address copied to clipboard"
msgstr "WebDAV 地址已复制到剪贴板"

#: static/js/settings.js:12
msgid "Copy failed"
msgstr "复制失败"

#: static/js/settings.js:13
msgid "2FA has been enabled."
msgstr "两步验证已启用。"

#: static/js/settings.js:14
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: static/js/settings.js:15
msgid "2FA is not enabled."
msgstr "两步验证未启用。"

#: static/js/settings.js:16
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: static/js/settings.js:17
msgid "Failed to start 2FA setup."
msgstr "启动两步验证设置失败。"

#: static/js/settings.js:18
msgid "Are you sure you want to disable 2FA?"
msgstr "你确定要禁用两步验证吗？"

#: static/js/settings.js:19
msgid "No available tokens."
msgstr "没有可用的令牌。"

#: static/js/settings.js:20
msgid "Created at"
msgstr "创建时间"

#: static/js/settings.js:21 templates/index.html:194 templates/settings.html:73
#: templates/settings.html:141
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: static/js/settings.js:22
msgid "New token has been generated."
msgstr "新令牌已生成。"

#: static/js/settings.js:23
msgid "Failed to generate token."
msgstr "生成令牌失败。"

#: static/js/settings.js:24
msgid "Are you sure you want to delete this token?"
msgstr "你确定要删除这个令牌吗？"

#: static/js/settings.js:25
msgid ""
"Are you sure you want to delete ALL generated audiobook files? This "
"action cannot be undone."
msgstr "您确定要删除所有生成的有声书文件吗？此操作无法撤销。"

#: static/js/settings.js:26
msgid "Cleanup failed"
msgstr "清理失败"

#: static/js/settings.js:27
msgid "An error occurred"
msgstr "发生错误"

#: static/js/settings.js:28
msgid "Please enter a test recipient email address."
msgstr "请输入测试收件人电子邮件地址。"

#: static/js/settings.js:29 templates/index.html:119 templates/index.html:193
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: static/js/settings.js:30 templates/settings.html:465
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: static/js/settings.js:31
msgid "Are you sure you want to delete this user?"
msgstr "你确定要删除这个用户吗？"

#: static/js/settings.js:32
msgid "Active"
msgstr "启用"

#: static/js/settings.js:33
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: static/js/settings.js:34
msgid "Never expires"
msgstr "永不过期"

#: static/js/settings.js:35
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: static/js/settings.js:36
#, python-brace-format
msgid "Invite code generated successfully: {code}"
msgstr "邀请码生成成功：{code}"

#: static/js/settings.js:37
#, python-brace-format
msgid "Failed to generate: {error}"
msgstr "生成失败：{error}"

#: static/js/settings.js:38
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

#: static/js/settings.js:39
msgid "An error occurred while generating the invite code."
msgstr "生成邀请码时发生错误。"

#: static/js/settings.js:40
#, python-brace-format
msgid "Operation failed: {error}"
msgstr "操作失败：{error}"

#: static/js/settings.js:42
msgid "Are you sure you want to delete this invite code?"
msgstr "你确定要删除此邀请码吗？"

#: static/js/settings.js:43
#, python-brace-format
msgid "Delete failed: {error}"
msgstr "删除失败：{error}"

#: static/js/settings.js:44
msgid "Delete failed"
msgstr "删除失败"

#: static/js/settings.js:46
msgid "Current Settings"
msgstr "当前设置"

#: static/js/settings.js:47
msgid "Please enter a name for this TTS profile:"
msgstr "请输入此 TTS 配置方案的名称："

#: static/js/settings.js:48
msgid "TTS profile saved successfully!"
msgstr "TTS 配置方案保存成功！"

#: static/js/settings.js:49
msgid "Failed to save TTS profile"
msgstr "保存 TTS 配置方案失败"

#: static/js/settings.js:50 static/js/settings.js:1024
msgid "An error occurred while saving the profile"
msgstr "保存配置方案时发生错误"

#: static/js/settings.js:51 static/js/settings.js:1034
msgid "Please select a profile to update"
msgstr "请选择要更新的配置方案"

#: static/js/settings.js:52 static/js/settings.js:1041
#, python-brace-format
msgid "Update profile \"{name}\"?"
msgstr "更新配置方案 “{name}” 吗？"

#: static/js/settings.js:53
msgid "TTS profile updated successfully!"
msgstr "TTS 配置方案更新成功！"

#: static/js/settings.js:54
msgid "Failed to update TTS profile"
msgstr "更新 TTS 配置方案失败"

#: static/js/settings.js:55 static/js/settings.js:1063
msgid "An error occurred while updating the profile"
msgstr "更新配置方案时发生错误"

#: static/js/settings.js:56 static/js/settings.js:1073
msgid "Please select a profile to delete"
msgstr "请选择要删除的配置方案"

#: static/js/settings.js:57 static/js/settings.js:1080
#, python-brace-format
msgid "Delete profile \"{name}\"? This cannot be undone."
msgstr "删除配置方案 “{name}” 吗？此操作无法撤销。"

#: static/js/settings.js:58
msgid "TTS profile deleted successfully!"
msgstr "TTS 配置方案删除成功！"

#: static/js/settings.js:59
msgid "Failed to delete TTS profile"
msgstr "删除 TTS 配置方案失败"

#: static/js/settings.js:60 static/js/settings.js:1096
msgid "An error occurred while deleting the profile"
msgstr "删除配置方案时发生错误"

#: static/js/settings.js:61 static/js/settings.js:1000
msgid "Please enter a name for this LLM profile:"
msgstr "请输入此 LLM 配置方案的名称："

#: static/js/settings.js:62 static/js/settings.js:1018
msgid "LLM profile saved successfully!"
msgstr "LLM 配置方案保存成功！"

#: static/js/settings.js:63 static/js/settings.js:1021
msgid "Failed to save LLM profile"
msgstr "保存 LLM 配置方案失败"

#: static/js/settings.js:64 static/js/settings.js:1057
msgid "LLM profile updated successfully!"
msgstr "LLM 配置方案更新成功！"

#: static/js/settings.js:65 static/js/settings.js:1060
msgid "Failed to update LLM profile"
msgstr "更新 LLM 配置方案失败"

#: static/js/settings.js:66 static/js/settings.js:1089
msgid "LLM profile deleted successfully!"
msgstr "LLM 配置方案删除成功！"

#: static/js/settings.js:67 static/js/settings.js:1093
msgid "Failed to delete LLM profile"
msgstr "删除 LLM 配置方案失败"

#: static/js/page/translations.js:10
msgid "Network response was not ok."
msgstr "网络响应异常。"

#: static/js/page/translations.js:11
msgid "No changes detected."
msgstr "未检测到任何更改。"

#: static/js/page/translations.js:13 templates/index.html:52
msgid "Calibre Connection Error"
msgstr "Calibre 连接错误"

#: static/js/page/translations.js:14 templates/index.html:56
msgid "Calibre Authentication Error"
msgstr "Calibre 身份验证错误"

#: static/js/page/translations.js:15 templates/index.html:60
msgid "Calibre Permission Error"
msgstr "Calibre 权限错误"

#: static/js/page/translations.js:16 templates/index.html:64
msgid "Calibre HTTP Error"
msgstr "Calibre HTTP 错误"

#: static/js/page/translations.js:17 templates/index.html:68
msgid "Calibre Request Error"
msgstr "Calibre 请求错误"

#: static/js/page/translations.js:18 templates/index.html:53
#: templates/index.html:57 templates/index.html:61 templates/index.html:65
#: templates/index.html:69
msgid "Reason:"
msgstr "原因："

#: static/js/page/translations.js:19 templates/index.html:54
#: templates/index.html:58 templates/index.html:62 templates/index.html:66
#: templates/index.html:70
msgid "Solution:"
msgstr "解决方案："

#: static/js/page/translations.js:20
msgid ""
"Check if the Calibre server is running and the URL in Settings -> Calibre"
" Config is correct."
msgstr "请检查 Calibre 服务器是否正在运行，以及“设置”->“Calibre 配置”中的 URL 是否正确。"

#: static/js/page/translations.js:21
msgid ""
"Please ensure you are connecting to Calibre's content-server (default "
"port: 8080), not calibre-web (default port: 8083). Check if the server is"
" running and the URL in Settings -> Calibre Config is correct."
msgstr ""
"请确保您连接的是 Calibre 的内容服务器（默认端口：8080），而不是 calibre-"
"web（默认端口：8083）。请检查服务器是否正在运行，以及“设置”->“Calibre 配置”中的 URL 是否正确。"

#: static/js/page/translations.js:22
msgid ""
"Verify that the username and password in Settings -> Calibre Config are "
"correct."
msgstr "请验证“设置”->“Calibre 配置”中的用户名和密码是否正确。"

#: static/js/page/translations.js:23 templates/index.html:73
msgid "Original Error:"
msgstr "原始错误："

#: static/js/page/translations.js:24 templates/index.html:74
msgid "Request URL (click to test):"
msgstr "请求 URL（点击测试）："

#: static/js/page/translations.js:25
msgid ""
"Ensure the Library ID in Settings -> Calibre Config is correct. Also, "
"check if the user has write permissions in Calibre."
msgstr "请确保“设置”->“Calibre 配置”中的书库 ID 正确。同时，请检查用户是否具有 Calibre 的写入权限。"

#: static/js/page/translations.js:26
msgid ""
"The Calibre server returned an error. Please check the Calibre server "
"logs for more details."
msgstr "Calibre 服务器返回错误。请查看 Calibre 服务器日志以获取更多详细信息。"

#: static/js/page/translations.js:27
msgid ""
"An unknown error occurred while connecting to Calibre. Please check the "
"application logs."
msgstr "连接到 Calibre 时发生未知错误。请检查应用程序日志。"

#: static/js/page/translations.js:28
msgid "Are you sure you want to delete this book? This action cannot be undone."
msgstr "您确定要删除这本书吗？此操作无法撤消。"

#: static/js/page/translations.js:29
#, python-format
msgid "Please enter a valid page number between 1 and %(totalPages)s."
msgstr "请输入介于 1 和 %(totalPages)s 之间的有效页码。"

#: static/js/page/translations.js:30
msgid "Please select files to upload."
msgstr "请选择要上传的文件。"

#: static/js/page/translations.js:31
msgid "Waiting..."
msgstr "等待中..."

#: static/js/page/translations.js:32
msgid "Uploading..."
msgstr "上传中..."

#: static/js/page/translations.js:33
msgid "Processing..."
msgstr "处理中..."

#: static/js/page/translations.js:34
msgid "Upload failed"
msgstr "上传失败"

#: static/js/page/translations.js:35
msgid "Network Error"
msgstr "网络错误"

#: static/js/page/translations.js:36
msgid "Network error: Failed to connect to the server."
msgstr "网络错误：无法连接到服务器。"

#: static/js/page/translations.js:37
msgid "All books uploaded successfully!"
msgstr "所有图书上传成功！"

#: static/js/page/translations.js:38
msgid "Some files failed to upload. Please check the progress details."
msgstr "部分文件上传失败。请查看进度详情。"

#: static/js/page/translations.js:39
msgid "Generating..."
msgstr "生成中..."

#: static/js/page/translations.js:40
msgid "Download Audiobook"
msgstr "下载有声书"

#: static/js/page/translations.js:41
msgid "Listen to Audiobook"
msgstr "听有声书"

#: static/js/page/translations.js:42
msgid "Failed"
msgstr "失败"

#: static/js/page/translations.js:43
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: static/js/page/translations.js:44
msgid "Success!"
msgstr "成功！"

#: static/js/page/translations.js:47
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: static/js/page/translations.js:48 templates/stats.html:123
#: templates/stats.html:154
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: static/js/page/translations.js:49
msgid "Authors (comma-separated)"
msgstr "作者（逗号分隔）"

#: static/js/page/translations.js:50
msgid "Rating (0-5)"
msgstr "评分 (0-5)"

#: static/js/page/translations.js:51
msgid "Reading Progress (%)"
msgstr "阅读进度 (%)"

#: static/js/page/translations.js:52 static/js/page/translations.js:123
#: templates/index.html:108 templates/index.html:184
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: static/js/page/translations.js:53
msgid "Note"
msgstr "笔记"

#: static/js/page/translations.js:54
msgid ""
"Metadata updates for Calibre books are asynchronous and may take a moment"
" to apply."
msgstr "Calibre 图书的元数据更新是异步的，可能需要一些时间才能生效。"

#: static/js/page/translations.js:55 templates/index.html:98
#: templates/index.html:177
msgid "Publisher"
msgstr "出版社"

#: static/js/page/translations.js:56 templates/index.html:99
msgid "Publication Date"
msgstr "出版日期"

#: static/js/page/translations.js:57
msgid "Tags (comma-separated)"
msgstr "标签（逗号分隔）"

#: static/js/page/translations.js:58
msgid "Library (custom field #library)"
msgstr "书库（自定义字段 #library）"

#: static/js/page/translations.js:59
msgid "Read Date (custom field #readdate)"
msgstr "阅读日期（自定义字段 #readdate）"

#: static/js/page/translations.js:62
msgid "Task queued"
msgstr "任务已加入队列"

#: static/js/page/translations.js:63
msgid "Starting audiobook generation..."
msgstr "开始生成有声书..."

#: static/js/page/translations.js:64
msgid "Parsing EPUB file..."
msgstr "正在解析 EPUB 文件..."

#: static/js/page/translations.js:65
#, python-format
msgid "Processing: Chapter %(index)d/%(total)d"
msgstr "正在处理章节：%(index)d/%(total)d"

#: static/js/page/translations.js:66
msgid "Merging audio files..."
msgstr "正在合并音频文件..."

#: static/js/page/translations.js:67
msgid "Writing book metadata..."
msgstr "正在写入书籍元数据..."

#: static/js/page/translations.js:68
msgid "Cleaning up temporary files..."
msgstr "正在清理临时文件..."

#: static/js/page/translations.js:69
msgid "Audiobook generated successfully!"
msgstr "有声书生成成功！"

#: static/js/page/translations.js:70
msgid "Could not extract any chapters from the EPUB file."
msgstr "无法从 EPUB 文件中提取任何章节。"

#: static/js/page/translations.js:71
msgid "All chapters are empty or could not be converted to audio."
msgstr "所有章节均为空或无法转换为音频。"

#: static/js/page/translations.js:72
#, python-format
msgid "An unknown error occurred: %(error)s"
msgstr "发生未知错误：%(error)s"

#: static/js/page/translations.js:76 templates/chat_player.html:101
msgid "Export as Image"
msgstr "导出为图片"

#: static/js/page/translations.js:77
msgid "Exported by Anx Calibre Manager by ptbsare"
msgstr "由 ptbsare 的 Anx Calibre Manager 导出"

#: static/js/page/translations.js:78
msgid "Content generated by AI. Please verify accuracy."
msgstr "内容由 AI 生成，请核实其准确性。"

#: static/js/page/translations.js:81 templates/chat_player.html:64
#: templates/chat_player.html:77
msgid "Updated"
msgstr "已更新"

#: static/js/page/translations.js:82 templates/chat_player.html:66
#: templates/chat_player.html:79
msgid "Delete Chat"
msgstr "删除聊天"

#: static/js/page/translations.js:83
msgid "Failed to fetch chat history."
msgstr "获取聊天记录失败。"

#: static/js/page/translations.js:84
msgid "Error loading history:"
msgstr "加载历史记录时出错："

#: static/js/page/translations.js:85
msgid "Failed to get a response from the AI."
msgstr "未能从 AI 处获得回应。"

#: static/js/page/translations.js:86
msgid "An error occurred:"
msgstr "发生错误："

#: static/js/page/translations.js:88
msgid "years ago"
msgstr "年前"

#: static/js/page/translations.js:89
msgid "months ago"
msgstr "个月前"

#: static/js/page/translations.js:90
msgid "days ago"
msgstr "天前"

#: static/js/page/translations.js:91
msgid "hours ago"
msgstr "小时前"

#: static/js/page/translations.js:92
msgid "minutes ago"
msgstr "分钟前"

#: static/js/page/translations.js:93
msgid "just now"
msgstr "刚刚"

#: static/js/page/translations.js:94
msgid ""
"Are you sure you want to delete this chat session? This action cannot be "
"undone."
msgstr "您确定要删除此聊天会话吗？此操作无法撤消。"

#: static/js/page/translations.js:95
msgid "Failed to delete the session."
msgstr "删除会话失败。"

#: static/js/page/translations.js:96
msgid "Error:"
msgstr "错误："

#: static/js/page/translations.js:97
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: static/js/page/translations.js:98
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"

#: static/js/page/translations.js:99
msgid "Reset Zoom"
msgstr "重置缩放"

#: static/js/page/translations.js:100
msgid "Download SVG"
msgstr "下载 SVG"

#: static/js/page/translations.js:101
msgid "Mermaid Render Error"
msgstr "Mermaid 渲染错误"

#: static/js/page/translations.js:102
msgid "Empty response, retrying..."
msgstr "响应为空，正在重试..."

#: static/js/page/translations.js:103
msgid "Error, retrying..."
msgstr "发生错误，正在重试..."

#: static/js/page/translations.js:104
msgid "All retry attempts failed due to empty responses."
msgstr "所有重试尝试均因空响应而失败。"

#: static/js/page/translations.js:107
msgid "Failed to fetch audiobook list."
msgstr "获取有声书列表失败。"

#: static/js/page/translations.js:108
msgid "Delete Audiobook"
msgstr "删除有声书"

#: static/js/page/translations.js:109
#, python-format
msgid ""
"Are you sure you want to delete the audiobook \"%(title)s\"? This action "
"cannot be undone."
msgstr "您确定要删除有声书 “%(title)s” 吗？此操作无法撤销。"

#: static/js/page/translations.js:110
#, python-format
msgid "Error: %(message)s"
msgstr "错误：%(message)s"

#: static/js/page/translations.js:111
msgid "Failed to delete audiobook."
msgstr "删除有声书失败。"

#: static/js/page/translations.js:112
msgid "An unexpected error occurred."
msgstr "发生意外错误。"

#: static/js/page/translations.js:113
msgid "chapters"
msgstr "章"

#: static/js/page/translations.js:114
msgid "No chapters available."
msgstr "无可用章节。"

#: static/js/page/translations.js:115
msgid "More"
msgstr "更多"

#: static/js/page/translations.js:116
msgid "Less"
msgstr "收起"

#: static/js/page/translations.js:117
msgid "Album"
msgstr "专辑"

#: static/js/page/translations.js:118
msgid "Album Artist"
msgstr "专辑艺术家"

#: static/js/page/translations.js:119
msgid "Genre"
msgstr "类型"

#: static/js/page/translations.js:120
msgid "Year"
msgstr "年份"

#: static/js/page/translations.js:121
msgid "Composer"
msgstr "作曲家"

#: static/js/page/translations.js:122
msgid "Comment"
msgstr "评论"

#: static/js/page/translations.js:124 templates/audio_player.html:73
msgid "Previous Chapter"
msgstr "上一章"

#: static/js/page/translations.js:125 templates/audio_player.html:75
msgid "Next Chapter"
msgstr "下一章"

#: static/js/page/translations.js:126
msgid "Seek Backward 10s"
msgstr "快退 10 秒"

#: static/js/page/translations.js:127
msgid "Seek Forward 30s"
msgstr "快进 30 秒"

#: static/js/page/translations.js:128 templates/audio_player.html:74
msgid "Play/Pause"
msgstr "播放/暂停"

#: static/js/page/translations.js:129
msgid "Playback Speed"
msgstr "播放速度"

#: templates/audio_player.html:6
msgid "Audiobook Player"
msgstr "有声书播放器"

#: templates/audio_player.html:24 templates/chat_player.html:49
msgid "Back to main library"
msgstr "返回主书库"

#: templates/audio_player.html:28
msgid "Calibre Library"
msgstr "Calibre 书库"

#: templates/audio_player.html:29 templates/index.html:151
msgid "Anx Library"
msgstr "Anx 书库"

#: templates/audio_player.html:34
msgid "Search in library..."
msgstr "在书库中搜索..."

#: templates/audio_player.html:42
msgid "No audiobooks found in this library."
msgstr "此书库中没有找到有声书。"

#: templates/audio_player.html:43
msgid "Try generating one from your book list."
msgstr "尝试从您的图书列表中生成一本。"

#: templates/audio_player.html:51
msgid "Select an audiobook to begin playback."
msgstr "选择一本有声书以开始播放。"

#: templates/audio_player.html:84
msgid "Now Playing"
msgstr "正在播放"

#: templates/base.html:6 templates/base.html:86
msgid "Anx Calibre Manager"
msgstr "Anx Calibre Manager"

#: templates/base.html:89 templates/base.html:114 templates/settings.html:3
#: templates/settings.html:13
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: templates/base.html:90
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: templates/base.html:106 templates/index.html:3 templates/index.html:102
msgid "Library"
msgstr "书库"

#: templates/base.html:110 templates/chat_player.html:54
#: templates/index.html:115
msgid "Anx"
msgstr "Anx"

#: templates/base.html:221
msgid "Having issues or suggestions?"
msgstr "有任何问题或建议吗？"

#: templates/base.html:221
msgid "Submit an issue on GitHub"
msgstr "在 GitHub 上提交问题"

#: templates/base.html:222
msgid "Find This Helpful?"
msgstr "觉得这个有帮助吗？"

#: templates/base.html:222
msgid "Buy me a Coffee ☕"
msgstr "请我喝杯咖啡 ☕"

#: templates/chat_player.html:6
msgid "AI Chat"
msgstr "AI 聊天"

#: templates/chat_player.html:53 templates/index.html:191
msgid "Calibre"
msgstr "Calibre"

#: templates/chat_player.html:69
msgid "No chats in Calibre."
msgstr "Calibre 中没有聊天记录。"

#: templates/chat_player.html:82
msgid "No chats in Anx."
msgstr "Anx 中没有聊天记录。"

#: templates/chat_player.html:92
msgid "Select a conversation to begin."
msgstr "选择一个对话以开始。"

#: templates/chat_player.html:99
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: templates/chat_player.html:108
msgid "Type your message..."
msgstr "输入您的消息..."

#: templates/chat_player.html:109
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: templates/index.html:20
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: templates/index.html:22
msgid "Search Calibre books..."
msgstr "搜索 Calibre 图书..."

#: templates/index.html:26 templates/index.html:227
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: templates/index.html:31 templates/index.html:132
#, python-format
msgid "Total %(total_books)s books (%(page)s/%(total_pages)s)"
msgstr "共 %(total_books)s 本书 (%(page)s/%(total_pages)s)"

#: templates/index.html:36 templates/index.html:137
msgid "20/page"
msgstr "20/页"

#: templates/index.html:37 templates/index.html:138
msgid "50/page"
msgstr "50/页"

#: templates/index.html:38 templates/index.html:139
msgid "100/page"
msgstr "100/页"

#: templates/index.html:40 templates/index.html:141
msgid "Previous"
msgstr "上一页"

#: templates/index.html:42 templates/index.html:143
msgid "Go"
msgstr "前往"

#: templates/index.html:43 templates/index.html:144
msgid "Next"
msgstr "下一页"

#: templates/index.html:53
msgid "Could not connect to the Calibre server."
msgstr "无法连接到 Calibre 服务器。"

#: templates/index.html:57
msgid "The server returned a 401 Unauthorized error."
msgstr "服务器返回 401 未授权错误。"

#: templates/index.html:61
msgid "The server returned a 403 Forbidden error."
msgstr "服务器返回 403 禁止访问错误。"

#: templates/index.html:65
#, python-format
msgid "The server returned an HTTP %(status_code)s error."
msgstr "服务器返回 HTTP %(status_code)s 错误。"

#: templates/index.html:69
msgid "An unknown error occurred while connecting to Calibre."
msgstr "连接到 Calibre 时发生未知错误。"

#: templates/index.html:90 templates/index.html:170
msgid "Ask AI"
msgstr "询问 AI"

#: templates/index.html:96 templates/index.html:176 templates/stats.html:125
#: templates/stats.html:156
msgid "Rating"
msgstr "评分"

#: templates/index.html:97
msgid "Formats"
msgstr "格式"

#: templates/index.html:106
msgid "Read Date"
msgstr "阅读日期"

#: templates/index.html:113 templates/index.html:189
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: templates/index.html:114
msgid "Kindle"
msgstr "Kindle"

#: templates/index.html:123 templates/index.html:197
msgid "Generate Audiobook"
msgstr "生成有声书"

#: templates/index.html:128
msgid "No books in Calibre library."
msgstr "Calibre 书库中没有图书。"

#: templates/index.html:154
msgid ""
"Enter the WebDAV address in the Anx Reader settings page to synchronize "
"(username and password are your login credentials):"
msgstr "在Anx阅读器设置页面输入 WebDAV 地址以进行同步（用户名和密码是您的登录凭据）："

#: templates/index.html:154 templates/settings.html:315
msgid "Click to copy"
msgstr "点击复制"

#: templates/index.html:178
msgid "Reading Progress"
msgstr "阅读进度"

#: templates/index.html:179 templates/stats.html:126 templates/stats.html:157
msgid "Total Reading Time"
msgstr "总阅读时间"

#: templates/index.html:180
msgid "Note Count"
msgstr "笔记数量"

#: templates/index.html:181
msgid "Creation Time"
msgstr "创建时间"

#: templates/index.html:182
msgid "Update Time"
msgstr "更新时间"

#: templates/index.html:183
msgid "Producer"
msgstr "制作者"

#: templates/index.html:203
msgid "No books in Anx library."
msgstr "Anx 书库中没有图书。"

#: templates/index.html:215
msgid "Upload Books"
msgstr "上传图书"

#: templates/index.html:221
msgid "Select files:"
msgstr "选择文件："

#: templates/index.html:226 templates/index.html:243
#: templates/settings.html:198 templates/settings.html:485
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: templates/index.html:236
msgid "Edit Book Information"
msgstr "编辑图书信息"

#: templates/index.html:244 templates/settings.html:484
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: templates/login.html:3 templates/login.html:35
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: templates/login.html:9
msgid "Login to Anx Calibre Manager"
msgstr "登录 Anx Calibre Manager"

#: templates/login.html:24 templates/register.html:33
#: templates/settings.html:31 templates/settings.html:317
#: templates/settings.html:467 templates/settings.html:494
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: templates/login.html:28 templates/register.html:39
#: templates/settings.html:318 templates/settings.html:471
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: templates/login.html:32
msgid "2FA Code"
msgstr "两步验证码"

#: templates/login.html:33
msgid "Please enter a 6-digit code"
msgstr "请输入6位数字验证码"

#: templates/login.html:39
msgid "Don't have an account?"
msgstr "没有帐户？"

#: templates/login.html:39
msgid "Register here"
msgstr "在此注册"

#: templates/reader.html:10
msgid "Book Reader"
msgstr "图书阅读器"

#: templates/reader.html:88
msgid "TTS Settings"
msgstr "TTS 设置"

#: templates/reader.html:90 templates/settings.html:109
msgid "Rate"
msgstr "语速"

#: templates/reader.html:95 templates/settings.html:119
msgid "Pitch"
msgstr "音高"

#: templates/reader.html:100 templates/settings.html:86
msgid "Voice"
msgstr "声音"

#: templates/register.html:3 templates/register.html:58
msgid "Register"
msgstr "注册"

#: templates/register.html:9
msgid "Register for Anx Calibre Manager"
msgstr "注册 Anx Calibre Manager"

#: templates/register.html:26
msgid "Invite Code"
msgstr "邀请码"

#: templates/register.html:28
msgid "Please enter the invite code provided by an administrator"
msgstr "请输入管理员提供的邀请码"

#: templates/register.html:35
msgid "3-50 characters, letters, numbers, and underscores allowed"
msgstr "允许使用 3-50 个字符、字母、数字和下划线"

#: templates/register.html:41
msgid "At least 6 characters"
msgstr "至少 6 个字符"

#: templates/register.html:45
msgid "Confirm Password"
msgstr "确认密码"

#: templates/register.html:50
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: templates/register.html:62
msgid "Already have an account?"
msgstr "已经有帐户了？"

#: templates/register.html:62
msgid "Login here"
msgstr "在此登录"

#: templates/settings.html:16
msgid "User Settings"
msgstr "用户设置"

#: templates/settings.html:17
msgid "MCP Settings"
msgstr "MCP 设置"

#: templates/settings.html:18
msgid "Koreader Sync Settings"
msgstr "Koreader 同步设置"

#: templates/settings.html:20
msgid "Global Settings"
msgstr "全局设置"

#: templates/settings.html:21
msgid "User Management"
msgstr "用户管理"

#: templates/settings.html:22
msgid "Invite Code Management"
msgstr "邀请码管理"

#: templates/settings.html:29
msgid "Profile"
msgstr "个人资料"

#: templates/settings.html:35
msgid "Change Password"
msgstr "修改密码"

#: templates/settings.html:36 templates/settings.html:363
msgid "Leave blank to keep unchanged"
msgstr "留空则保持不变"

#: templates/settings.html:39
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: templates/settings.html:41
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: templates/settings.html:43
msgid "Auto (Follow system)"
msgstr "自动（跟随系统）"

#: templates/settings.html:44
msgid "Light Mode"
msgstr "浅色模式"

#: templates/settings.html:45
msgid "Dark Mode"
msgstr "深色模式"

#: templates/settings.html:49
msgid "Push Settings"
msgstr "推送设置"

#: templates/settings.html:51
msgid "Kindle Email Address"
msgstr "Kindle 邮箱地址"

#: templates/settings.html:56
msgid "Format Priority"
msgstr "格式优先级"

#: templates/settings.html:58
msgid ""
"When downloading or pushing to Kindle / ANX library, available formats "
"will be searched in this priority order. Use commas to separate, e.g., "
"epub, mobi, pdf, azw3"
msgstr "下载或推送到 Kindle / ANX 书库时，将按此优先顺序搜索可用格式。使用逗号分隔，例如：epub, mobi, pdf, azw3"

#: templates/settings.html:62
msgid "Force EPUB Conversion"
msgstr "强制 EPUB 转换"

#: templates/settings.html:63
msgid ""
"If enabled, will always try to convert the book to an optimized EPUB "
"format when downloading or pushing to the ANX library, instead of sending"
" the original format."
msgstr "如果启用，在下载或推送到 ANX 书库时，将始终尝试将图书转换为优化的 EPUB 格式，而不是发送原始格式。"

#: templates/settings.html:66
msgid "Audiobook Generation Settings"
msgstr "有声书生成设置"

#: templates/settings.html:68
msgid "TTS Profile"
msgstr "TTS 配置方案"

#: templates/settings.html:71 templates/settings.html:139
msgid "Save Preset"
msgstr "保存预设"

#: templates/settings.html:72 templates/settings.html:140
msgid "Save As Preset"
msgstr "另存为预设"

#: templates/settings.html:75
msgid "Load, save or delete TTS configuration profiles."
msgstr "加载、保存或删除 TTS 配置方案。"

#: templates/settings.html:78
msgid "TTS Provider"
msgstr "TTS 提供商"

#: templates/settings.html:83
msgid "The text-to-speech service provider to use."
msgstr "要使用的文本转语音服务提供商。"

#: templates/settings.html:87
msgid "Select or type a voice"
msgstr "选择或自定义朗读音色"

#: templates/settings.html:91
msgid "The voice to use for generation. e.g., zh-CN-YunjianNeural for Edge TTS."
msgstr "用于生成语音的声音。例如，Edge TTS 的 zh-CN-YunjianNeural。"

#: templates/settings.html:94 templates/settings.html:158
msgid "API Key"
msgstr "API 密钥"

#: templates/settings.html:96
msgid "API key for the selected provider (if required)."
msgstr "所选提供商的 API 密钥（如果需要）。"

#: templates/settings.html:99 templates/settings.html:153
msgid "Base URL"
msgstr "基础 URL"

#: templates/settings.html:101
msgid "Custom base URL for the API (for proxies or self-hosted models)."
msgstr "API 的自定义基础 URL（用于代理或自托管模型）。"

#: templates/settings.html:104 templates/settings.html:163
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: templates/settings.html:106
msgid "The specific model to use, e.g., tts-1-hd (if supported by the provider)."
msgstr "要使用的特定模型，例如 tts-1-hd（如果提供商支持）。"

#: templates/settings.html:111
#, python-format
msgid "Speaking rate. e.g., +10%% or -10%%."
msgstr "语速。例如：+10%% 或 -10%%。"

#: templates/settings.html:114
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: templates/settings.html:116
#, python-format
msgid "Volume level. e.g., +10%% or -10%%."
msgstr "音量大小。例如：+10%% 或 -10%%。"

#: templates/settings.html:121
msgid "Speaking pitch. e.g., +10Hz or -10Hz."
msgstr "音高。例如：+10Hz 或 -10Hz。"

#: templates/settings.html:124
msgid "Sentence Pause (ms)"
msgstr "句间停顿（毫秒）"

#: templates/settings.html:126
msgid "Pause duration between sentences in milliseconds."
msgstr "句子之间的停顿时间（毫秒）。"

#: templates/settings.html:129
msgid "Paragraph Pause (ms)"
msgstr "段间停顿（毫秒）"

#: templates/settings.html:131
msgid "Pause duration between paragraphs in milliseconds."
msgstr "段落之间的停顿时间（毫秒）。"

#: templates/settings.html:134
msgid "LLM Provider Settings"
msgstr "LLM 提供商设置"

#: templates/settings.html:136
msgid "LLM Profile"
msgstr "LLM 配置方案"

#: templates/settings.html:143
msgid "Load, save or delete LLM configuration profiles."
msgstr "加载、保存或删除 LLM 配置方案。"

#: templates/settings.html:146
msgid "LLM Provider"
msgstr "LLM 提供商"

#: templates/settings.html:150
msgid "The Large Language Model provider to use for MCP."
msgstr "用于 MCP 的大语言模型提供商。"

#: templates/settings.html:155
msgid "Custom base URL for the API (e.g., for proxies or self-hosted models)."
msgstr "API 的自定义基础 URL（例如，用于代理或自托管模型）。"

#: templates/settings.html:160
msgid "API key for the selected provider."
msgstr "所选提供商的 API 密钥。"

#: templates/settings.html:164
msgid "Select or type a model"
msgstr "选择或输入一个模型"

#: templates/settings.html:168
msgid "The specific model to use, e.g., gpt-4o."
msgstr "要使用的具体模型，例如 gpt-4o。"

#: templates/settings.html:171
msgid "Statistics Settings"
msgstr "统计设置"

#: templates/settings.html:174
msgid "Enable Reading Statistics Page"
msgstr "启用阅读统计页面"

#: templates/settings.html:175
msgid "Allows you to view your reading statistics after logging in."
msgstr "允许您在登录后查看您的阅读统计信息。"

#: templates/settings.html:179
msgid "Make Statistics Page Public"
msgstr "将统计页面设为公开"

#: templates/settings.html:180
msgid ""
"If enabled, your statistics page will be publicly accessible without "
"needing to log in."
msgstr "如果启用，您的统计页面将在无需登录的情况下公开访问。"

#: templates/settings.html:183
msgid "Your Statistics Page URL"
msgstr "您的统计页面 URL"

#: templates/settings.html:187
msgid "Two-Factor Authentication (2FA)"
msgstr "双因素身份验证 (2FA)"

#: templates/settings.html:190
msgid "Please use your authenticator app to scan this QR code:"
msgstr "请使用您的身份验证器应用扫描此二维码："

#: templates/settings.html:192
msgid "Or manually enter the key:"
msgstr "或手动输入密钥："

#: templates/settings.html:194
msgid "Verification Code"
msgstr "验证码"

#: templates/settings.html:195
msgid "Enter the 6-digit code to complete setup"
msgstr "输入 6 位代码以完成设置"

#: templates/settings.html:197
msgid "Verify and Enable"
msgstr "验证并启用"

#: templates/settings.html:202
msgid "Save User Settings"
msgstr "保存用户设置"

#: templates/settings.html:209
msgid "MCP API Tokens"
msgstr "MCP API 令牌"

#: templates/settings.html:210
msgid ""
"You can use these tokens to interact with your library via the MCP "
"protocol."
msgstr "您可以使用这些令牌通过 MCP 协议与您的书库进行交互。"

#: templates/settings.html:215
msgid "Generate New Token"
msgstr "生成新令牌"

#: templates/settings.html:219
msgid "MCP Endpoint"
msgstr "MCP 端点"

#: templates/settings.html:221
msgid "Authentication"
msgstr "认证"

#: templates/settings.html:222
msgid "Authenticate by appending the `?token=YOUR_TOKEN` parameter to the URL."
msgstr "通过在 URL 后附加 `?token=YOUR_TOKEN` 参数进行身份验证。"

#: templates/settings.html:223
msgid "Prompt Examples"
msgstr "提示词示例"

#: templates/settings.html:224
msgid ""
"Here are some examples of natural language prompts you can use with an AI"
" agent. The agent will intelligently call one or more tools to fulfill "
"your request."
msgstr "这里有一些自然语言提示词的示例，您可以将其用于 AI 代理。代理将智能地调用一个或多个工具来满足您的请求。"

#: templates/settings.html:227
msgid "Simple & Advanced Search"
msgstr "简单和高级搜索"

#: templates/settings.html:229
msgid "Find books about Python programming."
msgstr "查找关于 Python 编程的书籍。"

#: templates/settings.html:232
msgid "Search for science fiction books by Isaac Asimov published after 1950."
msgstr "搜索艾萨克·阿西莫夫在 1950 年后出版的科幻小说。"

#: templates/settings.html:236
msgid "Book Management"
msgstr "书籍管理"

#: templates/settings.html:238
msgid "What are the 5 most recently added books? Send the first one to my Kindle."
msgstr "最近添加的 5 本书是哪些？把第一本发送到我的 Kindle。"

#: templates/settings.html:241
msgid "Push the book 'Dune' to my Anx reader."
msgstr "将书籍《沙丘》推送到我的 Anx 阅读器。"

#: templates/settings.html:244
msgid "Upload the book 'The Three-Body Problem' from my Anx library to Calibre."
msgstr "将我的 Anx 书库中的《三体》上传到 Calibre。"

#: templates/settings.html:247
msgid "Generate an audiobook for the book 'The Three-Body Problem'."
msgstr "为书籍《三体》生成有声书。"

#: templates/settings.html:250
msgid ""
"What is the status of the audiobook generation for 'The Three-Body "
"Problem'?"
msgstr "书籍《三体》的有声书生成状态如何？"

#: templates/settings.html:254
msgid "Content Interaction & Summarization"
msgstr "内容交互与摘要"

#: templates/settings.html:256
msgid "Show me the table of contents for the book 'Foundation'."
msgstr "显示书籍《基地》的目录。"

#: templates/settings.html:259
msgid "Fetch the first chapter of 'Foundation' and give me a summary."
msgstr "获取《基地》的第一章并给我一个摘要。"

#: templates/settings.html:262
msgid ""
"Based on the chapter 'The Psychohistorians' from the book 'Foundation', "
"what are the main ideas of psychohistory?"
msgstr "根据书籍《基地》中的章节“心理史学家”，心理史学的主要思想是什么？"

#: templates/settings.html:265
msgid ""
"Read the entire book 'The Little Prince' and tell me what the fox's "
"secret is."
msgstr "阅读整本《小王子》，并告诉我狐狸的秘密是什么。"

#: templates/settings.html:269
msgid "Reading Statistics & Progress"
msgstr "阅读统计与进度"

#: templates/settings.html:271
msgid ""
"How many words is the book 'Dune' in total, and list the word count for "
"each chapter."
msgstr "《沙丘》这本书总共有多少字，并列出每个章节的字数。"

#: templates/settings.html:274
msgid "How many books have I read this year?"
msgstr "我今年读了多少本书？"

#: templates/settings.html:277
msgid "What's my reading progress on 'Dune'?"
msgstr "我的《沙丘》阅读进度如何？"

#: templates/settings.html:280
msgid ""
"Who is the author of 'Project Hail Mary' and how long have I been reading"
" it?"
msgstr "《Project Hail Mary》的作者是谁？这本书我读了多久了？"

#: templates/settings.html:285
msgid "Available Tools"
msgstr "可用工具"

#: templates/settings.html:286
msgid ""
"You can get a list of all available tools by calling the `tools/list` "
"method. The currently supported tools are:"
msgstr "你可以通过调用 `tools/list` 方法获取所有可用工具的列表。当前支持的工具包括："

#: templates/settings.html:288
msgid ""
"Search Calibre books using Calibre's search syntax. Parameters: "
"`search_expression` (str), `limit` (int, optional)"
msgstr ""
"使用 Calibre 的搜索语法搜索 Calibre 书籍。参数: `search_expression` (str), `limit` "
"(int, 可选)"

#: templates/settings.html:289
msgid ""
"Get recent books from a library. Parameters: `library_type` (str, \"anx\""
" or \"calibre\"), `limit` (int, optional)"
msgstr ""
"从书库获取最近的书籍。参数: `library_type` (str, \"anx\" 或 \"calibre\"), `limit` (int,"
" 可选)"

#: templates/settings.html:290
msgid ""
"Get details for a book. Parameters: `library_type` (str, \"anx\" or "
"\"calibre\"), `book_id` (int)"
msgstr "获取书籍的详细信息。参数: `library_type` (str, \"anx\" 或 \"calibre\"), `book_id` (int)"

#: templates/settings.html:291
msgid "Push a Calibre book to the user's Anx library. Parameters: `book_id` (int)"
msgstr "将 Calibre 书籍推送到用户的 Anx 书库。参数: `book_id` (int)"

#: templates/settings.html:292
msgid ""
"Upload a book from the user's Anx library to the public Calibre library. "
"Parameters: `book_id` (int)"
msgstr "将用户的 Anx 书库中的书籍上传到公共 Calibre 书库。参数: `book_id` (int)"

#: templates/settings.html:293
msgid ""
"Send a Calibre book to the user's configured Kindle email. Parameters: "
"`book_id` (int)"
msgstr "将 Calibre 书籍发送到用户配置的 Kindle 邮箱。参数: `book_id` (int)"

#: templates/settings.html:294
msgid ""
"Get the table of contents for a book. Parameters: `library_type` (str, "
"\"anx\" or \"calibre\"), `book_id` (int)"
msgstr "获取书籍的目录。参数: `library_type` (str, \"anx\" 或 \"calibre\"), `book_id` (int)"

#: templates/settings.html:295
msgid ""
"Get the content of a specific chapter. Parameters: `library_type` (str, "
"\"anx\" or \"calibre\"), `book_id` (int), `chapter_number` (int)"
msgstr ""
"获取特定章节的内容。参数: `library_type` (str, \"anx\" 或 \"calibre\"), `book_id` "
"(int), `chapter_number` (int)"

#: templates/settings.html:296
msgid ""
"Get the entire text content of a book. Parameters: `library_type` (str, "
"\"anx\" or \"calibre\"), `book_id` (int)"
msgstr ""
"获取书籍的全部文本内容。参数: `library_type` (str, \"anx\" 或 \"calibre\"), `book_id` "
"(int)"

#: templates/settings.html:297
msgid ""
"Get word count statistics for a book. Parameters: `library_type` (str, "
"\"anx\" or \"calibre\"), `book_id` (int)"
msgstr ""
"获取书籍的字数统计信息。参数: `library_type` (str, \"anx\" 或 \"calibre\"), `book_id` "
"(int)"

#: templates/settings.html:298
msgid ""
"Generate an audiobook for a book. Parameters: `book_id` (int), "
"`library_type` (str, \"anx\" or \"calibre\")"
msgstr "为书籍生成有声书。参数: `book_id` (int), `library_type` (str, \"anx\" 或 \"calibre\")"

#: templates/settings.html:299
msgid "Get audiobook generation status by task ID. Parameters: `task_id` (str)"
msgstr "通过任务 ID 获取有声书生成状态。参数: `task_id` (str)"

#: templates/settings.html:300
msgid ""
"Get the latest audiobook task status for a book. Parameters: `book_id` "
"(int), `library_type` (str, \"anx\" or \"calibre\")"
msgstr ""
"获取书籍的最新有声书任务状态。参数: `book_id` (int), `library_type` (str, \"anx\" 或 "
"\"calibre\")"

#: templates/settings.html:301
msgid ""
"Get reading statistics for the current user. `time_range` is a required "
"parameter and can be \"all\", \"today\", \"this_week\", \"this_month\", "
"\"this_year\", a number of recent days (e.g., \"7\", \"30\"), or a date "
"range \"YYYY-MM-DD:YYYY-MM-DD\"."
msgstr ""
"获取当前用户的阅读统计信息。`time_range` "
"是一个必需参数，可以是“all”、“today”、“this_week”、“this_month”、“this_year”、最近几天的天数（例如“7”、“30”）或日期范围"
"“YYYY-MM-DD:YYYY-MM-DD”。"

#: templates/settings.html:308
msgid "KOReader Sync Settings"
msgstr "KOReader 同步设置"

#: templates/settings.html:310
msgid "Step 1: Configure WebDAV Cloud Storage"
msgstr "步骤 1：配置 WebDAV 云存储"

#: templates/settings.html:312
msgid "In KOReader, go to `Cloud storage` -> `Add new cloud storage`."
msgstr "在 KOReader 中，转到 `云存储` -> `添加新的云存储`。"

#: templates/settings.html:313
msgid "Select `WebDAV`."
msgstr "选择 `WebDAV`。"

#: templates/settings.html:314
msgid "Server address"
msgstr "服务器地址"

#: templates/settings.html:314
msgid ""
"Fill in the address below, and <strong>ensure the path ends with a "
"`/`</strong>."
msgstr "填写以下地址，并<strong>确保路径以 `/` 结尾</strong>。"

#: templates/settings.html:318
msgid "Your Anx Calibre Manager login password."
msgstr "您的 Anx Calibre Manager 登录密码。"

#: templates/settings.html:319
msgid "Folder"
msgstr "文件夹"

#: templates/settings.html:320
msgid ""
"Click `Connect` and save. You should now be able to see your Anx library "
"in KOReader's file browser."
msgstr "点击 `连接` 并保存。您现在应该可以在 KOReader 的文件浏览器中看到您的 Anx 书库。"

#: templates/settings.html:323
msgid "Step 2: Install and Configure the Sync Plugin"
msgstr "步骤 2：安装和配置同步插件"

#: templates/settings.html:326
msgid "Download Plugin"
msgstr "下载插件"

#: templates/settings.html:326
msgid "Click the button below to download the plugin zip file."
msgstr "点击下面的按钮下载插件 zip 文件。"

#: templates/settings.html:328
msgid "Download KOReader Plugin (.zip)"
msgstr "下载 KOReader 插件 (.zip)"

#: templates/settings.html:331
msgid "Install Plugin"
msgstr "安装插件"

#: templates/settings.html:331
msgid ""
"Unzip the downloaded `.zip` file, and you will get a folder named `anx-"
"calibre-manager-koreader-plugin.koplugin`. Copy this <strong>entire "
"folder</strong> to the `koreader/plugins/` directory on your KOReader "
"device."
msgstr ""
"解压下载的 `.zip` 文件，您将得到一个名为 `anx-calibre-manager-koreader-plugin.koplugin` "
"的文件夹。将此<strong>整个文件夹</strong>复制到您的 KOReader 设备上的 `koreader/plugins/` 目录中。"

#: templates/settings.html:332
msgid "Restart KOReader"
msgstr "重启 KOReader"

#: templates/settings.html:332
msgid ""
"Completely close and reopen the KOReader application to load the new "
"plugin."
msgstr "完全关闭并重新打开 KOReader 应用程序以加载新插件。"

#: templates/settings.html:333
msgid "Configure Sync Server"
msgstr "配置同步服务器"

#: templates/settings.html:335
msgid "Important"
msgstr "重要提示"

#: templates/settings.html:335
msgid ""
"First, please open and start reading a book via the WebDAV set up in the "
"previous step. The plugin menu will <strong>only appear in the reading "
"interface</strong>."
msgstr "首先，请通过上一步设置的 WebDAV 打开并开始阅读一本书。插件菜单将<strong>仅出现在阅读界面中</strong>。"

#: templates/settings.html:336
msgid ""
"In the reading interface, go to `Tools (wrench icon)` -> `Next page` -> "
"`More tools` -> `ANX Calibre Manager`."
msgstr "在阅读界面中，转到 `工具（扳手图标）` -> `下一页` -> `更多工具` -> `ANX Calibre Manager`。"

#: templates/settings.html:337
msgid "Select `Custom sync server`."
msgstr "选择 `自定义同步服务器`。"

#: templates/settings.html:338
msgid "Custom sync server address"
msgstr "自定义同步服务器地址"

#: templates/settings.html:339
msgid ""
"Return to the previous menu, select `Login`, and enter your Anx Calibre "
"Manager username and password."
msgstr "返回上一级菜单，选择 `登录`，然后输入您的 Anx Calibre Manager 用户名和密码。"

#: templates/settings.html:343
msgid ""
"Once configured, the plugin will automatically or manually sync your "
"reading progress and time. You can adjust settings like sync frequency in"
" the plugin menu."
msgstr "配置完成后，插件将自动或手动同步您的阅读进度和时间。您可以在插件菜单中调整同步频率等设置。"

#: templates/settings.html:344
msgid "Note: Only supports epub book synchronization"
msgstr "注意：仅支持 epub 图书同步"

#: templates/settings.html:352
msgid "Calibre Connection"
msgstr "Calibre 连接"

#: templates/settings.html:354
msgid "Calibre Server URL"
msgstr "Calibre 服务器 URL"

#: templates/settings.html:358
msgid "Calibre Username"
msgstr "Calibre 用户名"

#: templates/settings.html:362
msgid "Calibre Password"
msgstr "Calibre 密码"

#: templates/settings.html:366
msgid "Default Calibre Library ID"
msgstr "默认 Calibre 书库 ID"

#: templates/settings.html:368
msgid ""
"The default Calibre library ID for browsing, searching, and uploading "
"books. Usually 'Calibre_Library'."
msgstr "用于浏览、搜索和上传图书的默认 Calibre 书库 ID。通常是 'Calibre_Library'。"

#: templates/settings.html:372
msgid "Allow uploading duplicate books"
msgstr "允许上传重复的图书"

#: templates/settings.html:373
msgid ""
"If enabled, Calibre will add the book as a new copy even if it detects a "
"duplicate."
msgstr "如果启用，即使检测到重复，Calibre 也会将图书添加为新副本。"

#: templates/settings.html:377
msgid "Disable Uploads for Normal Users"
msgstr "禁止普通用户上传"

#: templates/settings.html:378
msgid ""
"If enabled, users with the \"user\" role will not be able to upload books"
" to Calibre."
msgstr "如果启用，具有\"普通用户\"角色的用户将无法上传图书到 Calibre。"

#: templates/settings.html:380
msgid "Path Settings"
msgstr "路径设置"

#: templates/settings.html:382
msgid "WebDAV Root Path"
msgstr "WebDAV 根路径"

#: templates/settings.html:384
msgid ""
"This is the base path for storing all user Anx libraries. User folders "
"will be automatically created under this path (e.g., /webdav/username)."
msgstr "这是存储所有用户 Anx 书库的基本路径。用户文件夹将在此路径下自动创建（例如，/webdav/username）。"

#: templates/settings.html:387
msgid "Default Settings"
msgstr "默认设置"

#: templates/settings.html:389
msgid "Default Format Priority for New Users"
msgstr "新用户的默认格式优先级"

#: templates/settings.html:391
msgid ""
"Default format priority for new users, separated by commas, e.g., "
"azw3,mobi,epub"
msgstr "新用户的默认格式优先级，以逗号分隔，例如：azw3,mobi,epub"

#: templates/settings.html:394
msgid "Audiobook Settings"
msgstr "有声书设置"

#: templates/settings.html:396
msgid "Audiobook File Retention Period (days)"
msgstr "有声书文件保留期限（天）"

#: templates/settings.html:398
msgid ""
"Automatically delete generated audiobook files older than this number of "
"days. Set to 0 to disable cleanup."
msgstr "自动删除超过此天数的已生成有声书文件。设置为 0 可禁用清理。"

#: templates/settings.html:401
msgid "Manual Cleanup"
msgstr "手动清理"

#: templates/settings.html:402
msgid "Clean Up All Audiobooks Now"
msgstr "立即清理所有有声书"

#: templates/settings.html:403
msgid ""
"Immediately delete all generated audiobook files and update their "
"database records."
msgstr "立即删除所有生成的有声书文件并更新其数据库记录。"

#: templates/settings.html:406
msgid "SMTP Settings (for Send to Kindle)"
msgstr "SMTP 设置（用于发送到 Kindle）"

#: templates/settings.html:408
msgid "SMTP Server"
msgstr "SMTP 服务器"

#: templates/settings.html:412
msgid "SMTP Port"
msgstr "SMTP 端口"

#: templates/settings.html:416
msgid "SMTP Username (usually your email)"
msgstr "SMTP 用户名（通常是您的电子邮件）"

#: templates/settings.html:420
msgid "SMTP Password"
msgstr "SMTP 密码"

#: templates/settings.html:424
msgid "Encryption Method"
msgstr "加密方法"

#: templates/settings.html:426
msgid "None"
msgstr "无"

#: templates/settings.html:427
msgid "STARTTLS"
msgstr "STARTTLS"

#: templates/settings.html:428
msgid "SSL/TLS"
msgstr "SSL/TLS"

#: templates/settings.html:430
msgid ""
"SSL/TLS is usually used for port 465, STARTTLS is usually used for port "
"587."
msgstr "SSL/TLS 通常用于端口 465，STARTTLS 通常用于端口 587。"

#: templates/settings.html:433
msgid "Security"
msgstr "安全"

#: templates/settings.html:435
msgid "Login Failure Lock Threshold"
msgstr "登录失败锁定阈值"

#: templates/settings.html:437
msgid "Set to 0 to disable this feature."
msgstr "设置为 0 以禁用此功能。"

#: templates/settings.html:440
msgid "Session Lifetime (days)"
msgstr "会话生命周期（天）"

#: templates/settings.html:442
msgid "The number of days a user's session remains valid after logging in."
msgstr "用户登录后会话保持有效的天数。"

#: templates/settings.html:446
msgid "Require Invite Code for Registration"
msgstr "注册时需要邀请码"

#: templates/settings.html:447
msgid ""
"If enabled, users must provide a valid invite code to register. Admins "
"can generate invite codes in the Invite Code Management tab."
msgstr "如果启用，用户必须提供有效的邀请码才能注册。管理员可以在邀请码管理标签页中生成邀请码。"

#: templates/settings.html:451
msgid "Test Inbox"
msgstr "测试收件箱"

#: templates/settings.html:452
msgid "Enter an email address to receive a test email"
msgstr "输入一个电子邮件地址以接收测试邮件"

#: templates/settings.html:455
msgid "Send Test Email"
msgstr "发送测试邮件"

#: templates/settings.html:456
msgid "Save Global Settings"
msgstr "保存全局设置"

#: templates/settings.html:465
msgid "New User"
msgstr "新用户"

#: templates/settings.html:473
msgid "Leave blank to not change the existing user's password."
msgstr "留空则不更改现有用户的密码。"

#: templates/settings.html:476 templates/settings.html:495
msgid "Role"
msgstr "角色"

#: templates/settings.html:478
msgid "Normal User"
msgstr "普通用户"

#: templates/settings.html:479
msgid "Calibre Library Maintainer"
msgstr "Calibre 书库维护员"

#: templates/settings.html:480
msgid "Administrator"
msgstr "管理员"

#: templates/settings.html:489
msgid "Existing Users"
msgstr "现有用户"

#: templates/settings.html:493
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: templates/settings.html:496 templates/settings.html:540
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: templates/settings.html:508
msgid "Generate New Invite Code"
msgstr "生成新的邀请码"

#: templates/settings.html:510
msgid "Custom Invite Code"
msgstr "自定义邀请码"

#: templates/settings.html:511
msgid "Leave blank to auto-generate"
msgstr "留空则自动生成"

#: templates/settings.html:512
msgid ""
"Custom invite code (optional). If left blank, a random code will be "
"generated."
msgstr "自定义邀请码（可选）。如果留空，将生成一个随机码。"

#: templates/settings.html:515
msgid "Maximum Uses"
msgstr "最大使用次数"

#: templates/settings.html:517
msgid "How many times this invite code can be used"
msgstr "此邀请码可以使用的次数"

#: templates/settings.html:520
msgid "Expires After (Hours)"
msgstr "过期时间（小时）"

#: templates/settings.html:521
msgid "Leave blank for no expiration"
msgstr "留空则永不过期"

#: templates/settings.html:522
msgid "Number of hours after which this invite code will expire (optional)"
msgstr "此邀请码将在此小时数后过期（可选）"

#: templates/settings.html:525
msgid "Generate Invite Code"
msgstr "生成邀请码"

#: templates/settings.html:529
msgid "Existing Invite Codes"
msgstr "现有邀请码"

#: templates/settings.html:533
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: templates/settings.html:534
msgid "Max Uses"
msgstr "最大使用次数"

#: templates/settings.html:535
msgid "Current Uses"
msgstr "当前使用次数"

#: templates/settings.html:536
msgid "Created By"
msgstr "创建者"

#: templates/settings.html:537
msgid "Created At"
msgstr "创建于"

#: templates/settings.html:538
msgid "Expires At"
msgstr "过期于"

#: templates/settings.html:539
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: templates/setup.html:3
msgid "Initial Setup"
msgstr "初始设置"

#: templates/setup.html:9
msgid "Welcome to Anx Calibre Manager"
msgstr "欢迎使用 Anx Calibre Manager"

#: templates/setup.html:10
msgid ""
"This is your first time running the application. Please create an "
"administrator account."
msgstr "这是您第一次运行该应用程序。请创建一个管理员帐户。"

#: templates/setup.html:14
msgid "Admin Username"
msgstr "管理员用户名"

#: templates/setup.html:18
msgid "Admin Password"
msgstr "管理员密码"

#: templates/setup.html:21
msgid "Create Admin Account"
msgstr "创建管理员帐户"

#: templates/stats.html:3 templates/stats.html:73
#, python-format
msgid "%(username)s's Reading Statistics"
msgstr "%(username)s 的阅读统计"

#: templates/stats.html:77
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: templates/stats.html:82
msgid "This Week"
msgstr "本周"

#: templates/stats.html:87
msgid "This Month"
msgstr "本月"

#: templates/stats.html:92
msgid "This Year"
msgstr "今年"

#: templates/stats.html:97
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: templates/stats.html:103
msgid "Reading Heatmap (Last 365 Days)"
msgstr "阅读热力图（最近 365 天）"

#: templates/stats.html:115
msgid "Reading Books"
msgstr "正在阅读的图书"

#: templates/stats.html:125 templates/stats.html:156
msgid "Not rated"
msgstr "未评分"

#: templates/stats.html:132 templates/stats.html:163
msgid "Show more"
msgstr "展开"

#: templates/stats.html:132 templates/stats.html:163
msgid "Show less"
msgstr "收起"

#: templates/stats.html:142
msgid "No books currently being read."
msgstr "当前没有正在阅读的图书。"

#: templates/stats.html:146
msgid "Finished Books"
msgstr "已读完的图书"

#: templates/stats.html:166
msgid "Finished!"
msgstr "已读完！"

#: templates/stats.html:170
msgid "No finished books yet."
msgstr "还没有读完的图书。"

#: utils/decorators.py:10
msgid "Administrator permission required."
msgstr "需要管理员权限。"

